---
layout: page
title: 用户协议
include_in_header: false
permalink: /user-agreement/
---
# 用户协议

用户协议
  
版本生效日期：2023年8月1日

《用户协议》（以下简称“本协议”）由用户（以下简称“您”）与杭州豆宛网络科技有限公司（以下简称“豆宛科技”、“公司”、“我们”或“服务提供方”）共同缔结，本协议具有合同效力。请您务必审慎阅读、充分理解各条款内容，特别是免除或者限制责任的条款，以及开通或使用某项服务的单独协议或条款。除非您已阅读并接受本协议所有条款，否则您无权使用本产品或服务。您使用本产品或服务即视为您已阅读并同意本协议。若您未满18周岁，请在法定监护人的陪同下阅读本协议，并特别注意未成年人使用条款。

### 重要须知：

第一、若您通过我们提供的第三方平台或其他方式登录入口使用我们所提供的产品和服务，则您应同时遵守我们第三方平台的登录服务协议，再选择是否继续使用我们所提供的产品和服务。如果您使用我们所提供的产品和服务，则应视为您已经详细阅读了本协议的内容，同意本协议的内容，并同意遵守本协议的规定。如您不同意本协议的条款，请不要安装、使用本产品或者相关服务。您一旦点击“接受”、“同意”或其他类似含义的按键，或者注册、开始使用及/或继续使用本产品或服务，即视为您已经接受本协议中全部条款。

第二、您在使用本产品及相关各项服务之前，请仔细阅读《用户协议》（以下简称“本协议”）中各项条款。我们在此特别提醒您认真阅读本协议的全部条款，特别是其中免除或者限制公司责任的条款（该等条款通常含有“不负任何责任”、“无义务”等词汇）和其它限制用户权利的条款（该等条款通常含有“不得”等词汇），这些条款应在中国法律所允许的范围内最大程度地适用。

第三、您在使用本产品和服务的期间，欢迎随时通过本协议所附的联系方式向公司提出与使用本产品和服务有关的疑问、意见和建议，我们非常乐意与您沟通或为您解答。

1、定义和说明

本协议中，如无相反说明，以下词语具有如下含义：

 

1.1 本协议：指本协议正文、《隐私政策》及其相关修订版本。上述内容一经正式发布，即为本协议不可分割的组成部分。

1.2 公司：指杭州豆宛网络科技有限公司。

1.3 产品：指由公司负责运营的 MJ专业版（以下简称“产品”，包括但不限于该产品的Android 版、iOS 版等任何可在移动智能设备上操作的适配版本），以及与该产品相关的更新、升级、补丁等；MJ专业版以软件形式提供，这种情况下，还包括该相关软件及相关文档。

1.4 用户：又称“最终用户”，指通过公司提供的合法途径获得使用许可而安装使用本产品的自然人。

1.5 账号：又称“用户账号”，指用户为使用本产品或服务， 依照本协议及相关法规政策规定成功注册的用户账号。

1.6 服务：指向用户提供的与产品相关的各项服务。

1.7 用户数据：指用户在使用产品过程中产生的被服务器记录的各种数据，包括账号信息、安全日志、充值购买记录等数据。

2、账号注册及协议内容修改

2.1 在使用我们的产品及服务前，需要您使用邮箱进行账号注册，在账号注册的过程中，您应当同意《用户协议》、《隐私政策》的条款并按照页面提示完成全部的注册程序。注册成功后，您应当对以您所注册使用的帐号进行的所有活动和事件负全部法律责任。

2.2  我们保留在不事先通知的情况下，随时修改、停止或终止我们的产品或服务(包括全部或部分)或修改这些条款的权利。如果我们修改这些条款，我们将发布修改后的条款，或以其他方式向您提供修改通知。您继续访问或使用我们的产品及服务，即认为您同意受修改后的条款的约束。如果您不能接受修改后的条款，则建议您停止使用我们的产品及服务。

3、内容政策

3.2.1 您保证及承诺，您拥有通过我们的服务上传、发布、公开展示或以其他手段提供的内容的全部权利或有权这样做。您理解并同意，我们一直致力于为用户提供文明健康、规范有序的网络环境，您不得利用本产品及服务制作、复制、发布、传播干扰公司正常运营秩序，违反法律法规以及侵犯其他用户或第三方合法权益的内容，您不得基于任何非法目的而使用本产品及服务。

3.2.2 您理解并同意，您在此产品的言行必须遵守相关法律法规和公司的内容政策，不得进行任何违法或不正当的活动，包括但不限于：

3.2.2.1 反对宪法所确定的基本原则的；

3.2.2.2 危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆国家政权，破坏国家统一的；

3.2.2.3 损害国家荣誉和利益的；

3.2.2.4 歪曲、丑化、亵渎、否定英雄烈士事迹和精神，以侮辱、诽谤或者其他方式侵害英雄烈士的姓名、肖像、名誉、荣誉的；

3.2.2.5 宣扬恐怖主义、极端主义或者煽动实施恐怖活动、极端主义活动的；

3.2.2.6 煽动民族仇恨、民族歧视，破坏民族团结的；

3.2.2.7 破坏国家宗教政策，宣扬邪教和封建迷信的；

3.2.2.8 散布谣言，扰乱经济秩序和社会秩序的；

3.2.2.9 散布淫秽、色情、赌博、暴力、凶杀、恐怖或者教唆犯罪的；

3.2.2.10 侮辱或者诽谤他人，侵害他人名誉、隐私和其他合法权益的；

3.2.2.11 法律、行政法规禁止的其他内容。

3.3.3 您不得利用网络和相关信息技术实施侮辱、诽谤、威胁、散布谣言以及侵犯他人隐私等违法行为，损害他人合法权益。

3.3.4 您不得利用基于深度学习、虚拟现实等新技术新应用制作、发布、传播虚假信息或从事法律、行政法规禁止的活动。

3.3.5 您在发布或传播利用基于深度学习、虚拟现实等新技术新应用制作的非真实信息时，应当以显著方式予以标识。

3.3.6 您发布内容或向任何第三人分享、转发、复制本产品及相关服务信息内容的行为，还应遵守公司为此制定的其他规范和标准。

3.3.7 为了促进互联网内容健康发展，您在本产品及服务上的全部行为应符合法律法规底线、社会主义制度底线、国家利益底线、公民合法权益底线、社会公共秩序底线、道德风尚底线、信息真实性底线。您必须为自己帐号下的一切行为负责，包括您所发表的任何内容以及由此产生的任何后果。您应对本产品及服务中的内容自行加以判断，并承担因使用内容而引起的所有风险，包括因对内容的合法性、正确性、完整性或实用性的依赖而产生的风险。公司无法且不会对因前述风险而导致的任何损失或损害承担责任。

3.3.8 公司鼓励用户通过产品内设置的举报系统任何涉嫌违反前述规则的行为。我们保留，但无义务关注用户之间的争议。根据您的违规情节，我们可能采取，包括但不限于：发送警告、限制功能、阻止交流、暂时或永久暂停、禁止或终止您的帐户、阻止登录、禁用或删除内容、或在事先通知或不事先通知的情况下，由我们自行决定采取的其他合理措施。若因您利用本产品及服务提供的网络服务上传、制作、传送或通过其他方式传播侵犯了第三方的合法权益（包括但不限于专利权、商标权、著作权及著作权邻接权、肖像权、隐私权、名誉权等） 而导致公司或与公司合作的其他单位面临任何投诉、举报、质询、索赔、诉讼，或者使公司或者与公司合作的其他单位因此遭受任何名誉、声誉或者财产上的损失， 您应积极地采取一切可能采取的措施，以保证公司及与公司合作的其他单位免受上述索赔、诉讼的影响。同时您对公司及与公司合作的其他单位因此遭受的直接及间接经济损失负有全部的损害赔偿责任。

4、知识产权及授权

4.1 您理解并承诺，您在使用公司产品及服务时发布上传的内容（包括但不限于模型、图片、图文等各种形式的内容）均由您原创或已获合法授权（且含转授权），不存在侵犯第三方知识产权或权利的行为。您上传、发布所产生内容的知识产权归属您或原始著作权人所有。

4.2 产品/服务本身及其所有元素的知识产权归本公司所有，包括但不限于所有数据、技术、软件、代码、用户界面、商标、logo等商业标识以及与其相关的任何衍生作品。

4.3 为提供网络服务而使用的任何第三方软件（包括但不限于软件中所含的任何图像、照片、动画、录像、录音、音乐、文字和附加程序、随附的帮助材料）的一切权利均属于该第三方软件的权利人所有。

4.4 如果您将您的内容设置为公开，那您的内容将可被其他用户查看，因此当您将内容设置为公开时，代表了您同意授予我们、我们的关联公司及每个用户一项全球范围的、全设备、非排他性的、免费的、可转授的许可，允许我们、我们的关联公司及每个用户通过本产品及服务，在互联网当前或未来的媒体中以任何形式使用、存储和传播、用您的内容创作衍生作品、公开展示您的内容和您的衍生作品。

如果您将您的内容设置为私人内容，我们将使用合理和适当的措施，以对您的内容进行保密并防止未经授权的访问或披露。

上述授权在任何一方因任何原因终止本协议后仍然有效。

4.5 当从我们产品及服务下载文件或图片，或复制其他用户生成创建的内容或利用上述内容生成衍生内容（简称“用户生成内容”），您理解并同意您并不继承原内容创建者的任何权利。

当您使用用户生成内容时，您应当遵守：

个人、非商业用途：除了内容创建者授予的或本条款允许的任何其他特定权利外，您可以将用户生成内容用于个人的、非商业目的；

合理使用：您可以将用户生成内容用于任何符合著作权法规定的合理使用，前提是您在相应内容中说明内容来源于“MJ专业版”；

风险和保证：您使用用户生成内容的风险由您自行承担，您理解并认可，我们无法保证用户生成内容是完全不侵权的，如果因为您使用用户生成内容给公司带来侵权损失，您将予以赔偿。

上述条款适用于除内容创建者可能提供的特定许可条款之外，并且不旨在限制任何由此类许可条款授予的权利。同时，当内容包含合理和习惯的许可通知（如开源许可证）时，进一步访问、分发或使用该内容时，该内容将继续受到该许可证条款的约束。

4.6 您确认并同意，为及时、有效地保障用户基于本服务的合法权益，您特别授权公司在发现您的合法权益（包括但不限于著作权与商标权等知识产权）可能受到侵害并进一步危害到公司利益等必要情况下，我们有权单独以自己的名义或委托专业第三方机构向涉嫌侵权的第三人采取法律手段进行维权，特别授权采取的维权手段包括但不限于侵权监控、发函警告、行政投诉、申请公安机关处理、提起诉讼、申请仲裁、调解、和解等。

5、投诉

5.1 我们尊重知识产权。如果权利人发现他人侵犯了权利人的合法权益，权利人可以通过 contact@douwantech.com 进行投诉，邮件标题为“权利通知”，并详细按照以下法律要求描述涉嫌侵权行为，以便我们可以在收到权利通知后，删除涉嫌侵权的内容或断开 与涉嫌侵权内容的链接，并有权视情节，终止重复侵权者的账号。

权利通知务必包括以下信息：
（1）权利人的联络信息，包括姓名、身份证或护照复印件（对自然人）、单位登记证明复印件（对单位）、通信地址、电话号码、传真和电子邮件；
（2）权利人享有权利的权属证明材料；
（3）涉嫌侵权内容在信息网络上的位置（如指明您举报的含有侵权内容的出处，即：指网页地址或网页内的位置），以便我们与您举报的含有侵权内容的网页的所有权人/管理人联系；
（4）请权利人充分准确的描述哪些合法权益被侵害，并提供构成侵犯权利人合法权益的初步证明材料；
（5）请在权利通知中加入如下关于通知内容真实性的声明： “本人为所投诉内容的合法权利人；在我举报的访问地址下登载的内容侵犯了本人相应的合法权益。本人确认：如果本权利通知内容不完全属实，本人将承担由此产生的一切法律责任。”；
（6）请在权利通知中加入以下陈述：“我保证，本通知中所述信息是充分、真实、准确的，我是所投诉内容的合法权利人，或，我已获授权，有权行使第（ 3 ）项中列明内容的权益。”；
（7）请您签署该文件，如果您是依法成立的机构或组织，请您加盖公章。

请您注意：如果权利通知的陈述失实，权利通知提交者将承担对由此造成的全部法律责任（包括但不限于赔偿各种费用及律师费）。 如果上述个人或单位不确定在本产品及服务上可获取的资料是否侵犯了其合法权益，我们建议您首先咨询专业法律人士。

5.2 我们收到权利通知后，会同时将通知书转送被删除或被断开链接的内容提供者，但内容提供者认为被删除或被断开链接的内容未侵犯他人权利的，可以依法向 customer@haiyiai.com 发出恢复被删除的内容或恢复链接的反通知，邮件标题为“关于被删除内容或链接不侵权的通知”，反通知应包含以下内容：

（1）请指明被我们删除或断开链接的内容及其在信息网络上的位置（如指明网页地址或网页内的位置）；
（2）被删除内容的合法性证明，包括但不限于您对被删除或被断开链接的内容拥有合法权益的权属证明或您可以合法使用该作品或该内容的证明；
（3）请提供具体的联络信息，包括姓名、身份证或护照复印件（对自然人）、单位登记证明复印件（对单位）、通信地址、电话号码、传真和电子邮件；
（4）请在反通知中加入如下关于反通知内容真实性的声明：“我本人为该作品/该内容的合法权利人；我有权或已获授权提供或刊登上述被删除或被断开链接的内容。 本人确认：如果本“反通知”内容不完全属实，本人将承担由此产生的一切法律责任。”；
（5）请在反通知中加入以下陈述：“我保证，本反通知中所述信息是充分、真实、准确的，我是该作品/该内容的合法权利人，或我已获授权或依法可以使用第（ 2 ）项中列明作品/内容。”；
（6）请您签署该文件，如果您是依法成立的机构或组织，请您加盖公章。

6、第三方产品和服务

6.1 您在使用本产品及服务中由第三方提供的产品或服务时，请您遵守第三方的用户协议。公司不对您与第三方提供的产品或服务可能出现的纠纷承担责任。

6.2 因用户使用本产品及服务，本产品及服务可能会调用第三方系统或者通过第三方支持用户的使用或访问， 使用或访问的结果由该第三方提供（包括但不限于第三方通过个人中心接入的内容等），公司不保证通过第三方提供服务及内容的安全性、准确性、有效性及其他不确定的风险，由此若引发的任何争议及损害， 与公司无关，公司不承担任何责任。

6.3 您理解并同意，公司有权决定将本产品及服务作商业用途，包括但不限于开发、使用本产品及服务的部分服务为第三方作推广等，但是这并不意味着公司对第三方的产品或者服务承担任何法律责任，公司承诺在推广过程中严格按照本协议约定保护您的个人信息，同时您亦可以根据系统设置选择屏蔽、拒绝接收相关推广信息。

7、隐私政策

尊重用户个人隐私是公司的一项基本义务，请查阅我们的隐私政策。

8、免责声明

8.1 鉴于网络服务的特殊性，用户同意本产品及服务可能随时变更、中断或终止部分或全部的网络服务。如变更、中断或终止的网络服务属于免费网络服务， 我们无需通知用户，也无需对任何用户或任何第三方承担任何责任。

8.2 您理解，本产品及服务需要定期或不定期地对提供网络服务的产品或相关的设备进行检修或者维护，如因此类情况而造成收费网络服务在合理时间内的中断，我们无需为此承担任何责任，但我们应尽可能事先进行通告。

8.3 本产品及服务可在任何时候为任何原因变更本服务或删除其部分功能。本产品及服务可在任何时候取消或终止对用户的服务。本产品及服务取消或终止服务的决定不需要理由或通知用户。一旦服务取消，用户使用本服务的权利立即终止。一旦本服务取消或终止，用户在本服务中储存的任何信息可能无法恢复。

8.4 本产品及服务不保证（包括但不限于）：

8.4.1 本服务适合用户的使用要求；

8.4.2 本服务不受干扰，及时、安全、可靠或不出现错误，用户经由本服务取得的任何产品、服务或其他材料符合用户的期望；

8.4.3 您使用经由本服务取得的任何资料，其风险由您自行承担；因该等使用导致您的电脑系统损坏或资料流失，您应自己负完全责任。

8.5 基于以下原因而造成的利润、商业信誉、资料损失或其他有形或无形损失，公司不承担任何直接、间接的赔偿：

8.5.1 对本服务的使用或无法使用；

8.5.2 经由本服务购买或取得的任何产品、资料或服务；

8.5.3 您的资料遭到未授权的使用或修改；及其他与本服务相关的事宜。

8.6 由于您授权第三方（包括第三方应用）访问/使用其本服务所导致的纠纷或损失，应由您自行承担。

8.7 公司会根据您选择的服务类型向您提供相应的服务。您理解并同意，基于用户体验或产品运营安全、平台规则要求及健康发展等综合因素，公司有权选择提供服务或开展合作的对象，有权决定功能开放、数据接口和相关数据披露的对象和范围， 并有权视具体情况中止或终止向存有包括但不限于以下情形的用户提供本服务：

（1）违反法律法规或本协议规定的；

（2）影响使用者体验的；

（3）存在安全隐患的；

（4）违背产品运营原则、干扰产品功能正常运行，或不符合公司其他管理要求的。

9、未成年人使用条款

9.1 若您是未满18周岁的未成年人，您应在您的监护人监护、指导下并获得监护人同意的情况下，认真阅读并同意本协议后，方可使用本产品及相关服务。

9.2 我们重视对未成年人个人信息的保护，未成年用户在填写个人信息时，请加强个人保护意识并谨慎对待，并应在取得监护人的同意以及在监护人指导下正确使用本产品及相关服务。

9.3 未成年人用户及其监护人理解并确认，如您违反法律法规、本协议内容，则您及您的监护人应依照法律规定承担因此而可能导致的全部法律责任。

9.4 未成年人用户特别提示

9.4.1 未成年人使用本产品及相关服务应该在其监护人的监督指导下，在合理范围内正确学习使用网络，避免沉迷虚拟的网络空间，养成良好上网习惯。

9.4.2 青少年用户必须遵守《全国青少年网络文明公约》：

（1）要善于网上学习，不浏览不良信息；

（2）要诚实友好交流，不侮辱欺诈他人；

（3）要增强自护意识，不随意约会网友；

（4）要维护网络安全，不破坏网络秩序；

（5）要有益身心健康，不沉溺虚拟时空。

9.4.3 为更好地保护未成年人隐私权益，公司特别提醒您慎重发布包含未成年人素材的内容，一经发布，即视为您已获得权利人同意在本产品及相关服务展示未成年人的肖像、声音等信息，且允许公司依据本协议使用、处理该等与未成年人相关的内容。

9.5 监护人特别提示

9.5.1 如您的被监护人使用本产品及相关服务的，您作为监护人应指导并监督被监护人的注册和使用行为，如您的被监护人申请注册用户帐号，公司将有权认为其已取得您的同意。

9.5.2 您的被监护人在使用本产品及相关服务时可能使用充值、打赏等功能。 您作为监护人，请保管好您的支付设备、支付账户及支付密码等，以避免被监护人在未取得您同意的情况下通过您的用户帐号使用充值、打赏等功能。

10、法律适用与管辖

10.1 本协议之签订与执行（包括生效、履行、解释、修订与补充、终止与争议解决）均适用中华人民共和国大陆地区法律。

10.2 本协议任一条款终止或被视同终止、无效或不可执行，该条款应当被视为本协议的可拆分条款，并不影响其余条款的有效性及可执行性。

10.3 除非公司以书面形式做出表示，否则在任何情况下公司做出的任何行为都不应被理解为放弃权利的表示。

10.4 凡因履行本协议、隐私政策、公司其他政策或规则所发生的争议，您和公司应首先友好协商解决，在60天内不能协商解决的，任意一方可向成都市天府新区人民法院提起诉讼。

11、联系我们

如您在使用本产品及服务的过程中有任何疑问或对本协议的条文有任何意见或建议，请联系客服【邮箱：customer@douwantech.com 】。

 